\begin{frame}
  \lpiftitle{102.4}{Choix d'une distribution : Debian}
  \titre{Debian}
  \begin{itemize}
  \item distribution communautaire non commerciale
  \item très grand nombre de paquets officiels
  \item excellente gestion des dépendances et des mises à jour
  \item toujours 3 ``suites'' Debian en cours
    \begin{itemize}
    \item stable (act. 6.0.1 \textit{Squeeze}, sortie en fév. 2011)
    \item testing (act. \textit{Wheezy})
    \item unstable (\textit{Sid})
    \end{itemize}
  \item réputation d'être moins ``conviviale'' que la concurrence
  \end{itemize}
  
  \medskip
  Installateur ``technique'' et flexible.
\end{frame}

\subsection[Install]{L'installation d'une Debian (Squeeze)}

\begin{frame}
  \lpiftitle{102.4}{Installation Debian}
  \titre{Plusieurs supports possibles}
  \begin{itemize}
  \item CD-ROM / DVD-ROM
  \item CD-ROM puis réseau
  \item Clé USB puis réseau
  \item Tout-réseau : serveur TFTP (PXE / Etherboot)
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Installations automatisées}
  \begin{itemize}
  \item Préconfiguration (\textit{preseed})
  \item FAI (\textit{Fully Automated Installation}) : serveur nécessaire
  \item Cf Manuel d'Installation, 4.7
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lpiftitle{102.4}{Les options de démarrage}
  \titre{Plusieurs méthodes}
  \begin{itemize}
  \item install (par défaut)
  \item expert (plus de questions)
  \item rescue (sauvetage / restauration)
  \item pour chacune : mode texte ou GUI
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Multiples paramètres d'amorçage}
  \begin{itemize}
  \item paramètres pour l'installateur Debian
  \item gestion du matériel problématique : paramètres des modules Linux
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Exemple}
  \begin{itemize}
  \item \code{expert-gui locale=fr\_FR acpi.blacklist=yes}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lpiftitle{102.4}{Pendant l'installation}
  \titre{Phase 1 : installation}
  \begin{itemize}
  \item Accès aux consoles :  shell, log installateur, log noyau
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Phase 2 : redémarrage et configuration}
  \begin{itemize}
  \item \alert{debconf} : base de données des configs de paquets
  \end{itemize}
\end{frame}



\subsection[Après]{Après l'installation}

\begin{frame}
  \lpiftitle{102.4}{Cohabitation avec d'autres systèmes}
  boot manager (GRUB/LILO) : choisir le système d'exploitation au démarrage.

  \bigskip
  \titre{Partitions}
  \begin{itemize}
  \item Linux peut accéder aux partitions Windows\\
    L'accès en écriture est par défaut restreint avec NTFS.
  \item Windows ne peut pas accéder aux systèmes de fichiers Linux.\\
  \end{itemize}

\end{frame}
